Elizabeth spirits zo hoog waren bij deze gelegenheid, dat hoewel zij niet spreken vaak onnodig aan Mr. Collins, ze kon het niet helpen om hem te vragen of hij wenste aan te nemen Mr. Bingley's uitnodiging, en als hij deed, of hij zou het goed aansluiten bij de avond amusement; en ze was nogal verrast te ontdekken dat hij vermaakt geen zeeschurken wat op die kop, en was erg ver van opziet tegen een berisping van de aartsbisschop, of Lady Catherine de Bourgh, door zich te dansen.
